國民教育翻版！港共想搞鳩通識科

01就唔貼link喇
佢地想搞鳩啲細路

最後可能會改到咁撚樣

推

push

嘩屌

其實本通識書廢廢地、太多資料又好快out，
不嬲當字典參考書咁睇，學校平時都係另外用校本資源，
有心既老師仲會搵到唔同方法資源去灌輸，
無心教既比本黃到金既書都無作用

淨係講最基本一樣野，通識呢科啲答案屌政府政策已經係百搭model answer，政府要搞呢科得返廢科呢招，唔係無可能達到政府想要既效果

真係睇老師

同埋下一個就到中史

成個通識科係政府搞起，依家失敗左，又賴3賴4,
習主席應該要搵下班食濕米既奴才開刀就係，香港班19 拎咁貴人工，做唔到野，衰完一樣又一樣，長做長有，難怪台灣大選呢d 都輸曬

問題係遲啲會搵督學同藍絲令老師只教政府鍾意嘅內容

連登仔一時話通識中文科冇撚用最好就廢咗佢得返理科
轉頭又要保住通識
即係點？

Cut支那最嚴重嘅環境問題同埋香港最嚴重嘅法治問題，擺明係維穩

仲有將來只會有更多香港學生唔識政治，淪為港豬

最衰我係p牌，幫唔到樓主推上熱門

本書冇用過

其實有幾多學校會用書
我見啲band1全部學校私家教材
我間中學直程第一屆以黎都冇用過書

19政府自己整壇野出嚟揼自己腳

當年本通識書連通識科主任都開口話可以唔洗買

中史 讀得多就會覺得歷史不停重覆

明君明君明君 仆街仆街 反 明君～～～～～永遠都帝制 孫中山辛苦完又打回原形 就到中共

現代中國 政治架構 有冇教「國部廳處科」

831

stupid CCP

其實教書都只係為左考試，考評局唔出政治野，咁學校咪跟書教囉，但出卷冇可能唔出政治/政策野，就算課科書變曬維穩內容，老師都會額外搵資料俾學生，為左有好成績，冇可能只係教政府鍾意嘅內容

想當年A Level 年代已經讀通識
好慶幸讀咗Hong Kong Studies 呢個Module
而且個老師係用新聞同自己resources 教多
本textbook 只係用嚟解釋吓啲terms 嘅definition eg. Democracy, Human rights, Rule of Law, Rule by Law...
但點樣真正明白到咩叫民主、人權、法治，
香港嘅政制體系同各種民生議題點樣從唔同角度去影響社會、市民
係因為個老師用咗幾多心機去教

嗰陣我係因為F6-7讀呢科而覺醒，睇咗好多新聞
知道香港人嘅自由一直被收窄
亦都睇到中國點打壓人權
A level 考呢份paper 嗰陣基本上都係插爆政府，評啲政策係弊多於利(最後B咗)

由讀嗰陣開始已經覺得通識可以係一科好practical 同啟發思考嘅科，係好值得去花時間讀
特別喺呢個填鴨式教育制度下，好應該俾學生機會學習用多角度思考

希望所有通識老師唔好受教科書同某啲media嘅self-censorship影響
希望我哋下一代仲會識得獨立思考、自我反省同明辨是非！

食屎狗
開口埋口講法治又要cut法治內容

第一屆Dse表示我果間有用書
但書其實都係副作工具黎
之後直接用past paper教

鼓勵老師多用課外書or資料教學仲好，擺買通識書

Push

聽過啲師弟講通識好少真係睇個本所謂既「教科書」
希望老師真係做到最後把關

一定要搞大
國民教育非同小可

本書買都哂錢

講真⋯⋯本通識書根本沒用過咁濟

其實點解咁驚通識科
係咪做啱左d咩

唔好話咩本書冇用，遲啲督學出手監察教學內容你地班老師就慘

推,重要post

其實當年通識科變必修睇落似係想做國民教育嘅功能
依家係六個單元，但一開始出諮詢稿嗰陣係九個單元，其中一個係主講中國嘅文化遺產

第一屆DSE
當年買書嚟係參考，學校基本上自己develop教，本書無郁過
(雖然當年科主任主導develop嘅教材柒到老師學生都嘈，隔離班老師自己另外再整教材)

通識科有幾多連登仔話無用?
得啲政府高官覺得呢科教壞學生
中文科就真係無撚用啦

真係會係香港發生

係dse其實無咩人用心讀

左校出身，個老師教到正正常常中立，同學就當作文咁操

真理越辯越明
點改作用都不大
有比較就有傷害

書照買
各位同學今日自行上網 搜尋資料
下半堂自由討論
真係睇學校同老師係咩人

中史一早應該cut啦
越讀得多越反共

中史一早搞左好耐
54運動 64運動全部輕輕帶過
佢未來要改，最多咪加多啲習總嘅唔知乜乜主義掛
再唔係，咪改撚曬做「八國向清宣戰」囉

當年成批保蝗支持架

泛民就屌

通識本身都垃圾
班支那佬竟然覺得係通識嘅問題
老老實實香港上到網睇到全世界嘅新聞就知支那幾邪惡
你以為係支那咩

其實我覺得高中應該讀social science 嘅科好過咩嘢通識
教下sociology 同psychology 之類嘅入門版知識
俾中學生接觸下
到時有興趣可以大學揀社科
乜鳩通識不倫不類咁

幫推「資訊戰」 有個痴線佬準備好晒中宣部旗下Youtuber嘅report

根本係借教科書審查個名去推洗腦教育

想當年本通識書買返嚟係墊檯同埋用嚟玩鳩啲同學，將成班嘅通識書塞入佢個書包到

屌 ! 改革開放應要cut 啦，歌頌鄧小平
係咪反習 ?
係咪反共 ?
係咪搞港獨 ?

點搞得起呀

易家班細路既家長

正值係抗爭最激烈時代既家長

靠一系列就洗到腦?

會唔會天真左d

130萬腥港人

其實點教真係睇老師，但通識用新聞或者片仲多過用書咁

身份認同係咪改到得返支那身份

都唔見其他學校會用教科書教，始終學校教通識科係教考試技巧，至於內容同議題多數係老師既教材，其實睇返pp都知，啲書點會跟得到考試題目

當年老懵董以為可以提早灌輸香港同支那既身分認同，點知啲學生自己睇得多資訊就更加知你支那黑暗醜惡

想問圖中內容資料來源及是否準確

你第一日上連登?

以前Alevel liberal studies用鏗鏘集就搞掂
一本書都唔使要
全靠老師功力

嗱你話中文科冇用
早嗰輪港共計畫取消中文說話卷又畀連登仔話港共想消滅廣東話 一定要守護中文說話卷
咁中文科究竟有冇用

篇報道冇講實際會改動啲咩部份
所以我喺#1講「有可能會變成咁」

都係睇老師
老師懶
咪跟教科書
尤其低banding嘅

自己戇鳩鳩搞乜柒通識 搞完又改
之後再柒又改？

想當年通識科會教埋六四